Sei $D$ ein zusammenhängender Dschungel bestehend aus n Bäumen. Auf jedem Baum wachsen gleich viele Bananen. Es gibt es $n - 1$ lange Lianen, die es Tarzan erlauben die längere Distanz zwischen den Bäumen zu überwinden. Jeweils zwei Bäumen sind durch einen eindeutigen Pfad von Lianen miteinander verbunden. Allerdings kann jede lange Liane nur einmal benutzt werden, da diese beim zweiten Mal aufgrund von Materialermüdung reißen würde. \\
Jane hat ein Familienfest organisiert und möchte ein großes Festmahl mit Bananenkuchen bereiten. Sie hat Tarzan damit beauftragt sich durch den Dschungel zu schwingen und möglichst viele Bananen zu sammeln. Da Tarzan zwar sehr stark aber nicht sehr schlau ist, hat Jane sich außerdem eine Algorithmus überlegt. Dieser berechnet für Tarzan den Start- und den Endbaum einer optimalen Route durch einen beliebigen Dschungel in Zeit $O(n)$, auf der er die meisten Bananen einsammeln kann.
		
\begin{enumerate}
	\item  Beschreiben Sie Janes Algorithmus. (2 Punkte) \\
$FIND\_LONGEST\_PATHS\_START\_AND\_END(G, start)$ \\
$ERGEBNIS = \emptyset$ \\
for (each $u \in G.V$) \\
	\noindent\hspace*{10mm}
	if (u.Adj().length()=1) \\
		\noindent\hspace*{20mm}
		FLPSAE-VISIT(u, u, 0) \\
return ERGEBNIS \\
		
FLPSAE-VISIT(u, v, hilfsl) \\
$hilfsl = hilfsl + 1$ \\
for (each $w \in v.Adj$) \\
	\noindent\hspace*{10mm}
	if ($w.Adj == 1$) \\
		\noindent\hspace*{20mm}
		if ($hilfsl > laenge$) \\
			\noindent\hspace*{30mm}
			$laenge = hilfsl$ \\
			\noindent\hspace*{30mm}
			$ERGEBNIS=\{u,w\}$ \\
	\noindent\hspace*{10mm}
	else FLPSAE-VISIT(u, w, hilfsl) \\
		
	\item Zeigen Sie die Korrektheit des Algorithmus. (1 Punkt)\\
	Da durch die Aufgabenstellung gegeben ist, dass es genau $n$ Bäume (Knoten) gibt mit genau $n-1$ langen Lianen (Kanten), wobei jeweils 2 Knoten durch einen eindeutigen Pfad von Kanten miteinander verbunden sind, ist klar, dass die gegebene Struktur ein zusammenhängender Graph ist. Da es genau eine Kante weniger als Knoten gibt sind keine zyklen möglich, da es zusammenhängend sein muss und der Graph ist somit ein Baum. Da Lianen (Kanten) in beide Richtungen schwingen ist es ein Baum mit ungerichteten Kanten. Nun suchen wir die längste Kante von einem Blattknoten zum anderen Blattknoten im Baum. Andere Knoten können nicht Start- oder Endknoten des längsten Pfades sein. Andernfalls könnte man nämlich noch die Entfernung von diesem Knoten zu einem Blatt zusätzlich dazunehmen und so hätte man automatisch einen längeren Pfad gefunden. \\
	Nun gehen wir die gesamte Liste der Knoten durch und untersuchenjeden Knoten, ob es sich dabei um Blattknoten handelt. Ist nun ein beliebiger Blattknoten gefunden so gehen wir vor wie bei der Tiefensuche und gehen bei allen Nachbarknoten alle möglichen Pfade ab, bis wir auf einen weiteren Blattknoten treffen und vergleichen dann die Pfadlänge $hilfsl$ mit der größten bisher gefundenen Länge $laenge$. Ist der neu gefundene Pfad der nun längste so werden Start-, Endknoten und Pfadlänge gespeichert und die restlichen Pfade werden untersucht. Das Ergebnis sind die zuletzt gespeicherten Start- und Endknoten in $ERGEBNIS$. \\
	Der Algorithmus hat keine Laufzeit von $O(n)$ weil eine solche Laufzeit auch gar nicht möglich wäre, da verschiedene Wege betrachtet werden müssen haben wir immer eine Worst-Case-Laufzeit von größer als $O(n^2)$
	
\end{enumerate}